---
title: 为什么说 Docker 并不能解决微服务的全部问题
---

从技术角度， Docker 完全有能力而且适合微服务体系中给服务提供实际的运行容器以及进行部署运维的平台，但 Docker 本身提供的核心能力还只是在计算资源层面，对于微服务架构所需的应用服务层面还存在着不小的空缺，而这些问题不单单是 Docker 平台能够解决的。

- 微服务化的应用架构如何进行有效的服务管控。

在分布式服务体系下，服务链路跟踪、链路分析、实时业务指标的监控等问题，也都是实现微服务架构时一定会面临的问题，扩大到更大范围就是整体服务平台的管控能力。简单说，微服务架构的落地将会给企业的运维团队带来前所未有的挑战，原有的运维方式和工具可能在今天微服务的时代都显得力不从心。

- 分布式事务难题。

服务化后的应用如何解决随之而来的分布式事务问题，一定需要针对业务的需求在事务一致性和性能间做好平衡，一套稳定、成熟的分布式事务解决方案也是构建微服务架构首先要思考好的技术方向问题。

- 自动化运维和平台稳定性。

微服务架构相比之前独立应用的部署方式，从服务器的数量以及服务交互复杂程度都上升到一个新的等级，原有运维平台和工具是否能高效支撑微服务架构的运维也需要好好斟酌。

微服务带来了服务间错综复杂的调用关系，如何能在大促、秒杀、机器故障时，这些服务都能稳定提供服务？这对于整个平台的高可用性和稳定性提出了非常高的要求。

- 微服务的服务设计。

微服务中服务边界的划分一定是从业务的维度，以什么样的服务颗粒度定义服务？以什么样数据模型支撑服务能力的线性扩展？如何保持设计出的服务具有很好的业务前瞻性？在高效满足现有业务需求的前提下，还能保持整个服务能力的通用性，为接下来其他业务的服务接入提供业务的扩展能力？

- 原有组织架构是否满足微服务架构持续发展的需要。

服务强调持续的演变，需要组建对应的组织或者对现有的组织架构进行调整，围绕以服务为中心的持续运营，这对于很多企业原有的信息中心架构是一个不大的冲击和改变。